集體童年回憶 「失蹤人口」張沅薇再現閃電傳真機

17:45 2017/08/23

大家看着哪個兒童節目長大的？好奇當中的主持們現在變成甚麼樣子呢？80、90後的集體回憶——《閃電傳真機》，一班主持的藝人及幕後人員，日前齊集尖東出席聚舊派對，眾人在社交網狂騷合照，大家認得幾多個？

90年代經典兒童節目《閃電傳真機》，1989年接替《430穿梭機》播出，播映至1999年底，一班主持、小演員及幕後人員日前出席《搞大咗閃電傳真機同學會》大聚會。據了解，當晚筵開6圍，近70人現身共聚，除了仍活躍於幕前的譚玉瑛、麥長青（麥包）及黎芷珊等，亦有多位久未露面的大哥哥及大姐姐，例如魯文傑、蔡子健和張沅薇等。

多位曾為《閃電傳真機》當主持的藝人及幕後人員，日前齊集尖東出席聚舊派對。（麥長青fb圖片）

多位曾為《閃電傳真機》當主持的藝人及幕後人員，日前齊集尖東出席聚舊派對。（麥長青fb圖片）

因主持《阿爺廚房》而人氣爆升的譚玉瑛，一早落實出席，這位兒童節目Icon號召力驚人，令小聚會變大晚會，她更親手炮製巨型榴槤蛋糕給眾人大飽口福。

麥包在Facebook說道︰「同學會第一次聚會，簡單來說，開心、感恩、珍惜！謝謝大家！」黃智賢亦在微博轉發相關報道，並留言︰「難得這份情！」姚安娜則安排女兒負責設計當晚聚會的布景，又上載多張合照與網友分享。

網友們高呼「童年回憶返晒嚟」，說那些年的美好回憶重現，更盛讚《閃》陪伴一代人成長，「好懷念，以前一放學就返屋企開電視睇，好好睇」，亦有很多「粉絲」希望眾人多多聚舊、友誼長存。

譚玉瑛姐姐在fb上載當年節目花絮相片（譚玉瑛fb圖片）

譚玉瑛姐姐在fb上載當年節目花絮相片（譚玉瑛fb圖片）

再次見到幾位久未露面主持人，原來姚安娜近年全職擔任塔羅占卜師，專注研究星座、占卜學等；張潔蓮06年離開無綫後，12年加盟香港電視，曾參與《導火新聞線》等劇集，感情方面，拍拖6年的男友袁文傑曾表示想快點結婚；伍文生除了全職打理其蛋牛治外賣店外，去年初與詹瑞文、林嘉華及伍詠薇等合演舞台劇《嬉春酒店》；藝員訓練班出身的蔡子健，則轉職財務策劃師。

張潔蓮

無蓋世寶屌老母

兒女節目黑暗史

真係陪伴住長大

美妮

張潔蓮個樣同做閃電傳真機果時差唔多

等於佢個妹都係唔識老一樣

蓋世寶？

車車

李天翔？羅貫峰？

蓋世寶得譚育嬰唔岩牙架嘛

同*

好似肥左好多

蔡子健肥到浮屍咁款

後面果個係咪認真特警?

駱俊文去左邊
有一說搞細路女被監制飛走左
又有一說入咗政府

無李天翔喎，得12隻恐龍去野餐個譚偉權咋喎

欺師滅祖蓋世寶

其實閃電傳真機 至叻小人類有咩好 睇
次次睇完入面個附屬卡通片就閃出去玩

連登有幾多人睇過？

最唔好睇係老鼠學堂，其他整古做怪扮下戇鳩都ok

細個睇都係為咗等卡通片